(Old news) 不滿聯合國逼退台灣 列根罵非洲國「猴子」

記者 彭惠筠 報導 2019/08/01 21:12

圖／達志影像美聯社 美國總統川普，最近談到巴爾的摩，再引發種族歧視風波。而今天
有一個機密錄音檔曝光，當時擔任加州州長的美國前總統雷根，因為不滿台灣被逼退聯合
國，居然用「猴子」來形容當時轉支持中國的非洲國家代表。 川普槓上民主黨非裔大老
，口出種族歧視言論，但現在連已經過世的前總統雷根都被挖出，曾經私下大罵非洲國家
的人是「猴子」，電話錄音檔首度曝光。 前美國總統雷根vs.尼克森：「看到那群猴子，
來自那些非洲國家，可惡的他們，我看他們連穿鞋子都還很不自在吧，哈哈哈哈哈哈，然
後，還以為自己能主導大局，對吧，對，一切都反客為主了。」

雷根說的就是在1971年聯合國大會上，許多非洲國家轉承認中國，導致台灣被迫退出，退
聯當時表決一通過後，非洲國家代表開心的手舞足蹈，當時立場挺台，還是加州州長的雷
根氣得打電話給尼克森大罵，說這一幕就像是猴子在跳舞，尼克森還大笑附和，而如今川
普為了選戰，也大打種族牌。 美國總統川普：「我是全世界最不種族歧視的人。」
川普，雷根同樣都是共和黨人，都打著要讓「美國再次偉大」的口號，踩上敏感的種族議
題紅線，川普的歧視風波，更成為民主黨人砲轟的箭靶。 民主黨黨內初選候選人卡斯楚
：「首先，川普總統是種族歧視者，這次又再度證明了這一點。」

民主黨黨內第2波辯論，兩位候選人上台都大罵川普煽動歧視，分裂美國，這樣場面在
2020大選前恐怕會一再上演。

push

tui

列根一早已經睇清楚非州係冇撚得救
希望Trump可以做埋列根未完成嘅事

講得無錯，可惜現今左膠橫行，政治正確，自我審查

小心三毛Cap你上reddit

關侵咩事

唔好理美國內部問題，因為呢樣超出我地能力。我地要打人權民主中蟈威脅，爭取美國兩黨支持。

客觀地講列根反共有功,
但種族歧視同政教合一有過

香港人同中國人唔同既地方
就係香港作為文化同種族多元既國際城市
香港人理應有更進步既國際觀, 尊重唔同種族同文化

根本俾非洲國家主導聯合國係錯誤

當年會選列根既加州

今日既加州